\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenspinne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {26 (4W10+4)},
        speed       = {9 m, Klettern 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 14,
        dex = 16,
        con = 12,
        int = 2,
        wis = 11,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +7},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Netzsinn}
        Solange die Spinne in Kontakt mit einem Spinnennetz ist, weiß sie genau, wo sich andere Kreaturen aufhalten, die in Kontakt mit demselben Netz sind.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Die Spinne ignoriert Bewegungseinschränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Die Spinne kann an schwierigen Oberflächen klettern, auch kopfüber an der Decke, ohne Attributswürfe ausführen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 9 (2W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 9 (2W8) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.%    ]
        \DndMonsterAction{Netz (Aufladung 5–6)}
        Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 9/18 m, eine Kreatur. Treffer: Das Ziel ist durch das Netz festgesetzt. Als Aktion kann das festgesetzte Ziel einen SG-12-Stärkewurf ausführen. Bei einem Erfolg befreit es sich aus den Netzen. Das Netz kann auch angegriffen und zerstört werden (RK 10, 5 Trefferpunkte, anfällig für Feuerschaden, immun gegen Gift-, psychischen und Wuchtschaden).


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
